% http://www.latex-community.org/forum/viewtopic.php?f=46&t=20075
% => E-Mail to Heiko Oberdiek

\iffalse
Hallo Heiko,

hyperref ist in den letzten Jahren verzeihlicher geworden, was falsche
Ladereihenfolgen angeht. So liefert z.B.
\fi

\documentclass[a4paper]{book} 

\usepackage[debug=true]{caption}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{algorithm}

\begin{document}

\tableofcontents

\chapter{One}

\begin{algorithm}
\caption{Iris Detection Algorithm}\label{alg:myaaa}
\begin{algorithmic}[1]
   \State $a=b+c$
   \If {$a>2$}
   \State \ldots
   \EndIf
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\chapter{Two}

See Algorithm~\ref{alg:myaaa}.

\end{document}

ohne caption-Paket keinen Hinweis (mehr) auf ein Problem, und auch der
Hyperlink funktioniert fast korrekt. (Er zeigt auf den Inhalt der
algorithm-Umgebung und nicht auf den Anfang.)

Wenn jetzt aber mein caption-Paket dazukommt, stimmt der Link überhaupt
nicht mehr und man bekommt auch "pdfTeX warning (dest):
name{algorithm.1} has been referenced but does not exist, replaced by a
fixed one" zu hören.

Hintergrund: Mein caption-Paket geht davon aus, daß wenn hyperref
geladen ist, auch das float-Paket passend von hyperref gepatcht ist. Ist
es hier aber nicht, da das float-Paket hier erst von algorithm geladen
und benutzt wird. Und als Folge bekomme ich sowas dann häufiger als
Fehlermeldung.

Ich habe mal einen Forumsbeitrag zum Anlaß genommen, das ganze zu
analysieren:

http://www.latex-community.org/forum/viewtopic.php?f=46&t=20075

So, und was möchte ich nun von dir? Meine Idee wäre es, daß du den Patch
von \float@makebox auch in Form eines Makros zur Verfügung stellst. Dann
könnte ich diesen Patch bei meiner Umdefinition von \@caption ggf.
nachholen, so daß \@caption und \float@makebox wieder zusammenpassen.

Also bisher patcht hyperref so:

%    Compatibility with float.sty: anchor setting at the top
%    of the float, if the float is controlled by float.sty.
%    Several \verb|\caption| commands inside one float are
%    not supported.
%    \begin{macrocode}
\let\Hy@float@caption\@caption
\@ifpackageloaded{float}{%
  \def\Hy@float@caption{%
    \ifx\Hy@float@currentHref\@undefined
      \hyper@makecurrent{\@captype}%
      \global\let\Hy@float@currentHref\@currentHref
    \else
      \let\@currentHref\Hy@float@currentHref
    \fi
    \float@caption
  }%
  \let\HyOrg@float@makebox\float@makebox
  \renewcommand{\float@makebox}[1]{%
    \HyOrg@float@makebox{%
      #1\relax
      \ifx\Hy@float@currentHref\@undefined
      \else
        \expandafter\hyper@@anchor\expandafter{%
          \Hy@float@currentHref
        }{\relax}%
        \global\let\Hy@float@currentHref\@undefined
      \fi
    }%
  }%
}{}
%    \end{macrocode}

Meine Idee wäre, es in Zukunft so zu machen:

\let\Hy@float@caption\@caption
\newcommand{\HyNew@float@makebox}[1]{%
  \HyOrg@float@makebox{%
    ...
  }%
}%
\@ifpackageloaded{float}{%
  \def\Hy@float@caption{%
    ...
  }%
  \let\HyOrg@float@makebox\float@makebox
  \let\float@makebox\HyNew@float@makebox
}{}

Dann könnte ich einfach folgendes hinter meine Umdefinition von
\@caption packen:

\ifdefined\HyNew@float@makebox
  \ifdefined\HyOrg@float@makebox
% alles ok, \float@makebox ist schon gepatcht
  \else
% nix gut, \float@makebox ist noch nicht gepatcht => nachholen
    \let\HyOrg@float@makebox\float@makebox
    \let\float@makebox\HyNew@float@makebox
  \fi
\fi

Was hälst du davon? Alternative Lösungsvorschläge?

Liebe Grüße,
Axel


Hallo Axel,

On Sun, Apr 29, 2012 at 01:28:04PM +0200, axel.sommerfeldt@f-m.fm wrote:

<Show quoted text>

Ich habe das so in hyperref 6.82q eingebaut.
Nach mehrstündigem Systemkampf (ein Update von openssl zerbrach
svn, xsltproc wurde inkompatibel nach einem Update von libxml/libxslt,
schließlich funktionierte nicht einmal mehr die TeX-Programme,
da diese nach einem TL-Update von texmf.cnf Segmentation-Fault-Abstürze
lieferten, ...) hatte ich allerdings keine Kraft mehr für irgendwelche
Tests.

Hyperref auf Puszcza und TUG habe ich aktualisiert,
CTAN wird vermutlich morgen aktuell sein.
(TL 2011 wird nicht mehr aktualisiert wegen Freeze-Status.)

Viele Grüße
  Heiko Oberdiek
